<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="stop_watch_text">%2$d:%2$d</string>
    <string name="shloka">Шлока</string>
    <string name="synonyms">Пословно</string>
    <string name="translation">Перевод</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="the_mind_was_attracted">Разум привлекся вкусом святых имен. Преимущественно полное внимание.</string>
    <string name="emotion_of_humility">Повторение с эмоцией смирения, появление вкуса, энтузиазм.</string>
    <string name="persistent_efforts">Настойчивые усилия. Молитва раскаяния, поиск смирения.</string>
    <string name="understanding_distraction">Понимание рассеянности, усилия во внимательности, несмотря на разные мысли.</string>
    <string name="absentmindedness">Рассеянность. Иногда есть понимание невнимательности. Непродолжительное сосредоточение. Планирование дел. Желания мат. наслаждений и достижений.</string>
    <string name="complete_indifference">Полное безразличие. Мысли о мат. плодах. Рассматривание вещей вокруг. Очень скучное повторение.</string>
    <string name="strong_drowsiness">Сильная сонливость, тупость, апатия, отвращение к повторению.</string>

    <string name="shloka_title">Бг. %1$s</string>

    <string name="Bg_1_1_shloka">дхр̣тара̄шт̣ра ува̄ча\nдхарма-кшетре куру-кшетре\nсамавета̄ йуйутсавах̣\nма̄мака̄х̣ па̄н̣д̣ава̄ш́ чаива\nким акурвата сан̃джайа</string>
    <string name="Bg_1_1_synonyms">дхр̣тара̄шт̣рах̣ ува̄ча — царь Дхритараштра сказал; дхарма-кшетре — в месте паломничества; куру-кшетре — в месте под названием Курукшетра; самавета̄х̣ — собравшиеся; йуйутсавах̣ — желающие вступить в бой; ма̄мака̄х̣ — те, кто на моей стороне (мои сыновья); па̄н̣д̣ава̄х̣ — сыновья Панду; ча — и; эва — безусловно; ким— что; акурвата — сделали; сан̃джайа — о Санджая.</string>
    <string name="Bg_1_1_translation">Дхритараштра спросил: О Санджая, что стали делать мои сыновья и сыновья Панду, когда, горя желанием вступить в бой, собрались в месте паломничества, на поле Курукшетра?</string>

    <string name="Bg_2_13_shloka">дехино ’смин йатха̄ дехе\nкаума̄рам̇ йауванам̇ джара̄\nтатха̄ деха̄нтара-пра̄птир\nдхӣрас татра на мухйати</string>
    <string name="Bg_2_13_synonyms">дехинах̣ — воплощенного; асмин — в этом; йатха̄ — как; дехе — в теле; каума̄рам — детство; йауванам — молодость; джара̄ — старость; татха̄ — так же; деха-антара — другого тела; пра̄птих̣ — обретение; дхӣрах̣ — трезвомыслящий человек; татра — при этом; на — не; мухйати — обманывается.</string>
    <string name="Bg_2_13_translation">Воплотившаяся в теле душа постепенно меняет тело ребенка на тело юноши, а затем на тело старика, и точно так же после смерти она переходит в другое тело. Трезвомыслящего человека такая перемена не смущает.</string>

    <string name="Bg_2_14_shloka">ма̄тра̄-спарш́а̄с ту каунтейа\nш́ӣтошн̣а-сукха-дух̣кха-да̄х̣\nа̄гама̄па̄йино ’нитйа̄с\nта̄м̇с титикшасва бха̄рата</string>
    <string name="Bg_2_14_synonyms">ма̄тра̄-спарш́а̄х̣ — ощущения; ту — же; каунтейа — о сын Кунти; ш́ӣта — зима; ушн̣а — лето; сукха — счастье; дух̣кха — и страдание; да̄х̣ — дающие; а̄гама — появляющиеся; апа̄йинах̣ — исчезающие; анитйа̄х̣ — преходящие; та̄н — их; титикшасва — терпеливо переноси; бха̄рата — о потомок Бхараты.</string>
    <string name="Bg_2_14_translation">О сын Кунти, счастье и горе приходят и уходят, сменяя друг друга, как зима и лето. Они возникают от соприкосновения чувств с объектами восприятия, о потомок Бхараты, поэтому нужно научиться терпеливо переносить их, оставаясь невозмутимым.</string>

    <string name="Bg_2_20_shloka">на джа̄йате мрийате ва̄ када̄чин\nна̄йам̇ бхӯтва̄ бхавита̄ ва̄ на бхӯйах̣\nаджо нитйах̣ ш́а̄ш́вато ’йам̇ пура̄н̣о\nна ханйате ханйама̄не ш́арӣре</string>
    <string name="Bg_2_20_synonyms">на — никогда не; джа̄йате — рождается; мрийате — умирает; ва̄ — либо; када̄чит — когда-либо (в прошлом, настояшем или будущем); на — не; айам — этот; бхӯтва̄ — возникнув; бхавита̄ — возникнет; ва̄ — или; на — не; бхӯйах̣ — снова; аджах̣ — нерожденный; нитйах̣ — вечный; ш́а̄ш́ватах̣ — непрерывно существующий; айам — этот; пура̄н̣ах̣ — старейший; на — не; ханйате — убита; ханйама̄не — когда убито; ш́арӣре — тело.</string>
    <string name="Bg_2_20_translation">Душа не рождается и не умирает. Она никогда не возникала, не возникает и не возникнет. Она нерожденная, вечная, всегда существующая и изначальная. Она не гибнет, когда погибает тело.</string>

    <string name="Bg_3_9_shloka">йаджн̃а̄ртха̄т карман̣о ’нйатра\nлоко ’йам̇ карма-бандханах̣\nтад-артхам̇ карма каунтейа\nмукта-сан̇гах̣ сама̄чара</string>
    <string name="Bg_3_9_synonyms">йаджн̃а-артха̄т — имеющей целью только удовлетворение Ягьи (Вишну); карман̣ах̣ — деятельности; анйатра — по-другому; локах̣ — мир; айам — этот; карма-бандханах̣ — рабство деятельности; тат — того; артхам — с целью; карма — деятельность; каунтейа — о сын Кунти; мукта-сан̇гах̣ — свободный от привязанностей; сама̄чара — исполняй совершенным образом.</string>
    <string name="Bg_3_9_translation">Любые обязанности следует выполнять как жертвоприношение Господу Вишну, иначе они приковывают человека к материальному миру. Поэтому, о сын Кунти, выполняй свой долг ради удовлетворения Вишну, и ты навсегда освободишься от материального рабства.</string>

    <string name="Bg_4_7_shloka">йада̄ йада̄ хи дхармасйа\nгла̄нир бхавати бха̄рата\nабхйуттха̄нам адхармасйа\nтада̄тма̄нам̇ ср̣джа̄мй ахам</string>
    <string name="Bg_4_7_synonyms">йада̄ йада̄ — когда и где бы то ни было; хи — безусловно; дхармасйа — религии; гла̄них̣ — упадок; бхавати — проявляется; бха̄рата — о потомок Бхараты; абхйуттха̄нам — преобладание; адхармасйа — безбожия; тада̄ — тогда; а̄тма̄нам — Себя; ср̣джа̄ми — являю; ахам — Я.</string>
    <string name="Bg_4_7_translation">Всякий раз, когда религия приходит в упадок и воцаряется безбожие, Я Сам нисхожу в этот мир, о потомок Бхараты.</string>

    <string name="Bg_4_34_shloka">тад виддхи пран̣ипа̄тена\nпарипраш́нена севайа̄\nупадекшйанти те джн̃а̄нам̇\nджн̃а̄нинас таттва-дарш́инах̣̣</string>
    <string name="Bg_4_34_synonyms">тат — то (знание о различных видах жертвоприношений); виддхи — познай; пран̣ипа̄тена — обращением к духовному учителю; парипраш́нена — смиренными вопросами; севайа̄ — служением; упадекшйанти — посвятят; те — тебя; джн̃а̄нам — в знание; джн̃а̄нинах̣ — осознавшие себя; таттва — истину; дарш́инах̣ — те, кто видит.</string>
    <string name="Bg_4_34_translation">Чтобы узнать истину, вручи себя духовному учителю. Вопрошай его смиренно и служи ему. Осознавшие себя души могут дать тебе знание, ибо они узрели истину.</string>

    <string name="Bg_4_35_shloka">йадж джн̃а̄тва̄ на пунар мохам\nэвам̇ йа̄сйаси па̄н̣д̣ава\nйена бхӯта̄нй аш́еша̄н̣и\nдракшйасй а̄тманй атхо майи</string>
    <string name="Bg_4_35_synonyms">йат — которое; джн̃а̄тва̄ — познав; на — не; пунах̣ — вновь; мохам — в иллюзию;эвам — эту; йа̄сйаси — впадешь; па̄н̣д̣ава — о сын Панду; йена — которым; бхӯта̄ни— живые существа; аш́еша̄н̣и — все; дракшйаси — увидишь; а̄тмани — в Высшей Душе; атха у — иными словами; майи — во Мне.</string>
    <string name="Bg_4_35_translation">Получив от осознавшей себя души истинное знание, ты больше никогда не впадешь в заблуждение, ибо это знание поможет тебе увидеть, что все живые существа — частицы Всевышнего или, иными словами, что все они пребывают во Мне.</string>

    <string name="Bg_5_18_shloka">видйа̄-винайа-сампанне\nбра̄хман̣е гави хастини\nш́уни чаива ш́ва-па̄ке ча\nпан̣д̣ита̄х̣ сама-дарш́инах̣̣</string>
    <string name="Bg_5_18_synonyms">видйа̄ — ученость; винайа — и благовоспитанность; сампанне — в том, чье богатство; бра̄хман̣е — в брахмане; гави — в корове; хастини — в слоне; ш́уни — в собаке; ча — и; эва — безусловно; ш́ва-па̄ке — в собакоеде (неприкасаемом); ча — также; пан̣д̣ита̄х̣ — мудрецы; сама-дарш́инах̣ — те, которые видят одинаково.</string>
    <string name="Bg_5_18_translation">Смиренные мудрецы, обладающие истинным знанием, одинаково смотрят на ученого и благовоспитанного брахмана, корову, слона, собаку и собакоеда [неприкасаемого].</string>

    <string name="Bg_7_14_shloka">даивӣ хй эша̄ гун̣а-майӣ\nмама ма̄йа̄ дуратйайа̄\nма̄м эва йе прападйанте\nма̄йа̄м эта̄м̇ таранти те</string>
    <string name="Bg_7_14_synonyms">даивӣ — божественная; хи — безусловно; эша̄ — эта; гун̣а-майӣ — состоящая из трех гун материальной природы; мама — Моя; ма̄йа̄ — энергия; дуратйайа̄ — та, которую очень трудно преодолеть; ма̄м — Мне; эва — безусловно; йе — которые; прападйанте — предались; ма̄йа̄м эта̄м — эту иллюзорную энергию; таранти — преодолевают; те — они.</string>
    <string name="Bg_7_14_translation">Преодолеть влияние Моей божественной энергии, состоящей из трех гун материальной природы, невероятно трудно. Но тот, кто предался Мне, с легкостью выходит из-под ее власти.</string>

    <string name="Bg_8_16_shloka">а̄-брахма-бхувана̄л лока̄х̣\nпунар а̄вартино ’рджуна\nма̄м упетйа ту каунтейа\nпунар джанма на видйате</string>
    <string name="Bg_8_16_synonyms">а̄-брахма-бхувана̄т — до Брахмалоки; лока̄х̣ — планетные системы; пунах̣ — вновь; а̄вартинах̣ — возвращающиеся; арджуна — о Арджуна; ма̄м — ко Мне; упетйа — придя; ту — но; каунтейа — о сын Кунти; пунах̣ джанма — новое рождение; на — не; видйате — случается.</string>
    <string name="Bg_8_16_translation">Все планеты материального мира, от высшей и до низшей, — это юдоль страданий, где каждый вынужден снова и снова рождаться и умирать. Но тот, кто достиг Моей обители, о сын Кунти, уже никогда не родится здесь.</string>

    <string name="Bg_9_34_shloka">ман-мана̄ бхава мад-бхакто\nмад-йа̄джӣ ма̄м̇ намаскуру\nма̄м эваишйаси йуктваивам\nа̄тма̄нам̇ мат-пара̄йан̣ах̣</string>
    <string name="Bg_9_34_synonyms">мат-мана̄х̣ — всегда думающий обо Мне; бхава — стань; мат — Мне; бхактах̣ — преданный; мат — Мне; йа̄джӣ — поклоняющийся; ма̄м — Мне; намас-куру — кланяйся; ма̄м — ко Мне; эва — полностью; эшйаси — придешь; йуктва̄ — погрузив; эвам — так; а̄тма̄нам — свою душу; мат-пара̄йан̣ах̣ — преданный Мне.</string>
    <string name="Bg_9_34_translation">Всегда думай обо Мне, стань Моим преданным, выражай Мне почтение и поклоняйся Мне. Полностью сосредоточенный на Мне, ты непременно придешь ко Мне.</string>

    <string name="Bg_10_10_shloka">теша̄м̇ сатата-йукта̄на̄м̇\nбхаджата̄м̇ прӣти-пӯрвакам\nдада̄ми буддхи-йогам̇ там̇\nйена ма̄м упайа̄нти те</string>
    <string name="Bg_10_10_synonyms">теша̄м — их; сатата-йукта̄на̄м — всегда занятых; бхаджата̄м — преданным служением; прӣти-пӯрвакам — охваченным любовью; дада̄ми — даю; буддхи-йогам— истинный разум; там — тот; йена — которым; ма̄м — ко Мне; упайа̄нти — приходят; те — они.</string>
    <string name="Bg_10_10_translation">Тех, кто постоянно служит Мне с любовью и преданностью, Я наделяю разумом, который помогает им прийти ко Мне.</string>

    <string name="Bg_14_26_shloka">ма̄м̇ ча йо ’вйабхича̄рен̣а\nбхакти-йогена севате\nса гун̣а̄н саматӣтйаита̄н\nбрахма-бхӯйа̄йа калпате</string>
    <string name="Bg_14_26_synonyms">ма̄м — Мне; ча — также; йах̣ — который; авйабхича̄рен̣а — неуклонным; бхакти-йогена — преданным служением; севате — служит; сах̣ — он; гун̣а̄н — гуны материальной природы; саматӣтйа — превзойдя; эта̄н — эти; брахма-бхӯйа̄йа — для достижения уровня Брахмана; калпате — годится.</string>
    <string name="Bg_14_26_translation">Тот, кто целиком посвящает себя преданному служению, ни при каких обстоятельствах не отклоняясь от этого пути, преодолевает влияние гун материальной природы и достигает уровня Брахмана.</string>

    <string name="Bg_15_15_shloka">сарвасйа ча̄хам̇ хр̣ди саннивишт̣о\nматтах̣ смр̣тир джн̃а̄нам апоханам̇ ча\nведаиш́ ча сарваир ахам эва ведйо\nведа̄нта-кр̣д веда-вид эва ча̄хам</string>
    <string name="Bg_15_15_synonyms">сарвасйа — каждого (живого существа); ча — также; ахам — Я; хр̣ди — в сердце;саннивишт̣ах̣ — вошедший; маттах̣ — от Меня; смр̣тих̣ — память; джн̃а̄нам — знание; апоханам — забвение; ча — и; ведаих̣ — Ведами; ча — также; сарваих̣ — всеми; ахам — Я; эва — безусловно; ведйах̣ — то, что следует познавать; веда̄нта- кр̣т — составитель «Веданты»; веда-вит — знаток Вед; эва — безусловно; ча — и; ахам — Я.</string>
    <string name="Bg_15_15_translation">Я пребываю в сердце каждого, и от Меня исходят память, знание и забвение. Цель изучения всех Вед — постичь Меня. Я истинный составитель «Веданты» и знаток Вед.</string>

    <string name="Bg_18_66_shloka">сарва-дхарма̄н паритйаджйа\nма̄м экам̇ ш́аран̣ам̇ враджа\nахам̇ тва̄м̇ сарва-па̄пебхйо\nмокшайишйа̄ми ма̄ ш́учах̣</string>
    <string name="Bg_18_66_synonyms">сарва-дхарма̄н — все религии; паритйаджйа — оставив; ма̄м — ко Мне; экам — одному; ш́аран̣ам — под защиту; враджа — приди; ахам — Я; тва̄м — тебя; сарва — от всех; па̄пебхйах̣ — от последствий грехов; мокшайишйа̄ми — избавлю; ма̄ — не; ш́учах̣ — беспокойся.</string>
    <string name="Bg_18_66_translation">Оставь все религии и просто предайся Мне. Я избавлю тебя от всех последствий твоих грехов. Не бойся ничего.</string>
</resources>
